# Задание по модулю Linux & BASH #

1. **Скрипт создания конфигурационного файла из шаблона**
    - Скрипт должен принимать параметры командной строки имея шаблона и имя результирующего файла
    - Проверять правильность передоваемых в скрипт параметров
    - В шаблоне должны быть заданны pattern'ы которые с помощью скрипта должны быть заменены значениями соответствующих переменных
    - В качестве переменных значения которых подставляются в шаблон скрипт должен использовать переменные окружения и другие переменные заданы в bash сессии
    - Если для какого-то pattern'а не находится ответствующая ему переменная, то вместо его подставляется "пусто" 
    - Учесть возможность того что в качестве значений переменных могут быть имена файлов или директорий
    - Обеспечить возможность подключать этот скрипт как модуль(библиотеку) в другой bash скрипт 


2. __Скрипт переноса файлов__ 
    * В определенную заданную в конфигурацию директорию передаются файлы.
    * Имена файлы случайны и не несут не какой смысловой информации 
    * Файлы имеют соответствующий формат:
        + В первой строке находиться имя объекта и дата
        + В последний строке UUID
    - Необходимо создать скрипт, который 
        + Должен брать из исходной директории полностью полученные файлы и переносить в результирующую директорию 
        + При этом файлы должны быть переименованы, так что бы имя несло в себе следующею информацию имя объекта, его дата , дата получения
        + Вести лог перенесенных файлов 
        + Учесть возможность запуска несколько экземпляров скрипта одновременно
        + Параметры (имена результирующей и исходной директории и другие) скрипт должен принимать или вне (конфигурация, командная строка иттд на выбор) 
    - Дополнительно 
    + Сделать отчет сколько файлов от какого объекта было получено за заданный промежуток времени
    + Сделать возможность архивации результирующих фалов, которые находились в результирующий директории больше определенного времени. Архивы компоновать по имени объектов. В названии архива также должен быть указан за какой период в нем хранятся файлы.

3. **Установка MySQL'я**  
    - Установить используя пакетные менеджер Percona MySQL сервер и phpMyAdmin и настроить их совместную работу
    - написать скрипт для выполнения этих операций